
                      Abrir dos semanas antes de que Harry Potter y la Piedra del Hechicero presumiblemente arroje basura a todos los demás entretenimientos para la familia, es un placer no calificado. No es de extrañar, ya que esta muestra de animación por computadora, digna de admiración, proviene de los magos de Pixar, que trajeron sonrisas incluso a los maniáticos de Critics Inc. con las películas de Toy Story.

En lugar del vaquero Woody (Tom Hanks) y el astronauta Buzz Lightyear (Tim Allen), ahora tenemos a Mike, una cosa verde tuerta de Billy Crystal, y Sulley, una bola de pelo azul gigante que John Goodman expresó con ingenio y calidez. . La pareja se une a otros monstruos en un complot para asustar a los niños entrando sigilosamente en sus habitaciones. Por supuesto, hay más risas que miedos en el guión de Andrew Stanton, que hace que una niña de tres años convierta las mesas a escondidas en la guarida de los monstruos. Los directores Pete Docter y David Silverman continúan con la diversión, pero son los animadores de Pixar los que mantienen a los adultos tan fascinados como los niños con maravillas visuales que deslumbran y deleitan.
        
            